<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Hexo</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite/year/month/day/your-post-name/"/>
  <updated>2017-02-17T03:43:29.924Z</updated>
  <id>http://yoursite/year/month/day/your-post-name/</id>
  
  <author>
    <name>Zhang Di</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>什么阻碍了你以自己喜欢的方式生活</title>
    <link href="http://yoursite/year/month/day/your-post-name/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    <id>http://yoursite/year/month/day/your-post-name/生活/</id>
    <published>2017-02-07T15:20:03.000Z</published>
    <updated>2017-02-17T03:43:29.924Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>婚姻生活和单身生活一样，是种体验，是种生活方式。但是有实力选择生活方式和被动选择是两件事，是两种体验效果。我们总是得过且过，然后找很多借口，证明困窘的生活不是自己的本愿。我个人觉得理财的两个重点是控制欲望和提高赚钱能力。然后就有人说控制物质欲望、提高赚钱能力太难了。这个我没办法了，控制不了欲望，又不愿意提高赚钱能力就穷着呗。<br><a id="more"></a><br>在理性分析、逻辑思维、批判性思维中首先要强调的也是步骤中第一步的，就是“充分占有信息”，这些分析不光对案例、事件有用，对我们自己也非常有用。我常自省“别盯着别人，多看看自己。”美国众多的高效教材，你会发现必修课教材都会大篇幅的讲“自我认识”，《沟通的艺术：看入人里，看出人外》、《社会心理学》、《优秀的绵羊》《认识商业》《成功心理学：发现工作与生活的意义》都在开头大篇幅的用理论、测试、案例帮助读者“认知自我”。</p>
<p>我请教了很多老师，慢慢我发现这样设置课程有三个目的：控制欲望、职业规划、思维方式。</p>
<p>在你通过测评之后，<strong> 我们更好地认识自己，明确自己擅长的技能，探求真正的兴趣所在。</strong>在积极的自我管理过程中，学会合理规划时间与金钱的技能，精进沟通技巧，灵活应对他人建议，有效处理负面批评。摆脱不加思辨的从众心态，不再为既定的社会规则、等级观、价值观等所束缚。入门心理学教材《成功心理学：发现工作与生活的意义》的作者丹尼斯·韦特利认为，<strong> 真正成功的一个重要收获是快乐，一种幸福的状态。</strong> 快乐是一种赢得自我尊重和他人尊重的自然经验，金钱、名誉、声望等外部因素并不会长远的影响到我们的快乐水平。</p>
<p>上面这段话值得你重新看一遍，找出人生的方向，需要我们正式三个方面关键问题入手：自我意识、梦想、价值观。</p>
<h3 id="到底是什么阻碍了你以自己喜欢的方式生活？"><a href="#到底是什么阻碍了你以自己喜欢的方式生活？" class="headerlink" title="到底是什么阻碍了你以自己喜欢的方式生活？"></a>到底是什么阻碍了你以自己喜欢的方式生活？</h3><p>我身边很多人都希望能靠写作生活，可是当我们谈这个话题以后，他们会说“太难了。”然后我会转移话题，放弃聊这件事。我是个很“用力生活的人”，因为父母教育的关系，我的生存逻辑是：<strong> 确定目标、准备、实现。</strong></p>
<p>我很少找借口，相信我！如果想以自己喜欢的方式生活，解决问题比较快，找借口只是暂时给自己一个心理安慰，明天你要还要面临困难。得过且过只能让你困在不喜欢的生活方式里。</p>
<p>说实话外面的诱惑太多，明确的自我认知，让我们知道自己真正想要什么，能帮助我们摒弃那些“别人”想要的东西，控制那些不必要的欲望。当你知道自己想过什么样的生活，通过充分的分析，制定出合理的职业规划，做出好决定，实现这个规划。</p>
<p>而最重要的一点，贯穿你整个人生的重要方面，就是思维方式。</p>
<p>你想过自己喜欢的生活，只有行动起来，按照正确的方式行动起来，才有可能。《理解未来的7个原则：如何看到不可见，做到不可能》一书里明确了分析未来除了需要好的思维方式，还需要掌握周期性知识和线性知识：周期性变化告诉我们许多种不同的确定性。人类已经找出300个显著的周期，可以在某种程度上精确的预测未来。莎士比亚说：世间事，也有涨潮时节，及时把握，终可功成名就。</p>
<p>你净嘴上说，找借口，那谁也没办法。你不努力去过想过的生活，那你只能继续过你不想过的生活。</p>
<p>每个人的逻辑不一样，多亲密的人，多爱你的人，都会因为不一样的思维逻辑，做出让你不满意的事情。</p>
<p>我刚生完老大的时候，趟在医院的病床上，跟我妹妹（未婚未育）说“我要去厕所！”她会跟我说“去吧！厕所没人！”跟月嫂说我要去厕所，月嫂会拿着纸和卫生巾，扶起我，帮我穿好鞋，扶我走到厕所的马桶上。我妹妹肯定比月嫂更爱我，但是从“专业”逻辑上，月嫂更让我满意。</p>
<h3 id="这就是思维方式的不同，让我们有了不同的生活体验，不一样的生活。"><a href="#这就是思维方式的不同，让我们有了不同的生活体验，不一样的生活。" class="headerlink" title="这就是思维方式的不同，让我们有了不同的生活体验，不一样的生活。"></a>这就是思维方式的不同，让我们有了不同的生活体验，不一样的生活。</h3><p>最近在自己的公众号“人生补习班”一直推送《沟通圣经：听说读写全方位沟通技巧（修订第5版）》的分章领读，每天一篇，有个人在后台留言说“你每天写东西这么累，生活的太苦逼了。”怎么说呢，每个人快乐的点不一样，做同一件事的感受会完全不同。我从来没觉得每天输出3000字有多累，有约稿的时候根据约稿找素材，然后确立逻辑写出来。没约稿的时候找本书，看的时候把闪现的灵感记下来，然后找素材，确立逻辑，把它写出来。每天只需要几小时就可以完成，把这种“表达欲”变成钱，足够养活自己，这让我有更多的时间陪孩子，陪家里人。</p>
<p>我总是强调最好的婚姻状态是：闲时一起读书，抬起头看到对方的侧脸，心中没有一丝后悔，能会心一笑。马上就有人反驳这太难了，但是你仔细想想当你赚的钱能满足你的欲望以后，找个这样的伴侣真的难吗？</p>
<p>我就建议单身的时候最好提高赚钱能力，经济独立，该有的都有了。不用纠结物质的东西就剩下精神上共鸣了。两个人只要对待老人、对待钱、对待孩子的态度一致，性生活和谐过日子矛盾就不会太多。在加上有点共同的兴趣爱好，对对方有爱和喜欢，幸福感就不会太差。</p>
<p>与其在别人给你建议的时候说“太难了”，不如现在就行动起来，明确自我认知，做好职业规划，以自己喜欢的方式生活。在你抱怨现实环境束缚了你的时候，不妨想想，你为理想生活做过什么？<br>你想当作家，你连基础写作教材都没看完吧？你想跟父母保持好的关系，别说亲密关系的沟通书，恐怕你连亲密关系的书单都没读完吧？你想成为旅行体验师，你连导游证都没考下来吧？你想找到志同道合的伴侣，你连你喜欢人需要什么都没想过吧？罗曼·罗兰说过人们常觉得准备的阶段是在浪费时间，只有当真正的机会来临，而自己没有能力把握的时候，才能觉悟到自己平时没有准备才是浪费了时间。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;婚姻生活和单身生活一样，是种体验，是种生活方式。但是有实力选择生活方式和被动选择是两件事，是两种体验效果。我们总是得过且过，然后找很多借口，证明困窘的生活不是自己的本愿。我个人觉得理财的两个重点是控制欲望和提高赚钱能力。然后就有人说控制物质欲望、提高赚钱能力太难了。这个我没办法了，控制不了欲望，又不愿意提高赚钱能力就穷着呗。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://yoursite/year/month/day/your-post-name/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>有一种自卑，叫试探人性</title>
    <link href="http://yoursite/year/month/day/your-post-name/%E6%9C%89%E4%B8%80%E7%A7%8D%E8%87%AA%E5%8D%91%EF%BC%8C%E5%8F%AB%E8%AF%95%E6%8E%A2%E4%BA%BA%E6%80%A7/"/>
    <id>http://yoursite/year/month/day/your-post-name/有一种自卑，叫试探人性/</id>
    <published>2017-01-11T12:44:11.000Z</published>
    <updated>2017-01-11T12:59:24.379Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近，微博有个很火的视频，”中国小伙借豪车测试拜金女友”。</p>
<p>视频说的是，一小伙怀疑女友对他的态度，于是，委托了第三方来测试女友的忠诚度。</p>
<p>委托方开车豪车，在游说姑娘上车之后继续旁敲侧击。了解到女孩在商场打零工，每天的收入70元，看着时候也差不多了，拿出两万元现金钞票就在女孩面前晃。”刚收的工程款，陪我一天，给你两万。”<br><a id="more"></a><br>视频里，女孩看着这些钱的时候，陷入了内心的挣扎之中。<br><img src="http://ojgqaw3ls.bkt.clouddn.com/renxing1.jpg"><br>男友在另一端，看着电脑的实时画面。并乘机再打电话测试女友问她现在在哪里。</p>
<p>委托人继续忽悠，一再表示不是坏人，只是一个人在家太寂寞了。</p>
<p>豪车开到了某宾馆门口，女孩的内心还在挣扎，”不是说去你家吗？怎么来宾馆了？”作为老司机的委托人很自然的说，”宾馆和我家有什么区别吗？我们只是需要一间房，完事之后，钱还不都是你的。”</p>
<p>女孩的心理防线终于突破。就在女孩和委托人下车去宾馆的过程，男友冲出来了。”他是不是给你钱？你是在做鸡吗？”</p>
<p>女孩也怒了，”你每个月挣两三千也天天睡我，他睡我跟你睡我，有什么不一样？”</p>
<p>然后剧情反转，男友原以为拿着道德大旗可以占据上风，结果女孩愤然离去之时，男孩内心崩溃，跑过去抱住女孩哀求，”有话好好说。”<br>“滚开，你犯贱啊。”女孩明显感受到了，今天此番是男友早已预谋之事。</p>
<p>整个测试的结果只有两种可能，女孩对关系忠诚，男孩你该安心了吧；若女友不忠诚呢？你是要准备分手吗？但看看上面的剧情，男主你究竟想要的是什么呢？既知结局如此，为何还委托第三方去精心策划了这一场闹剧？</p>
<p>我不能确定这个视频的内容的真实还是炒作的。但类似的人性测试，还真是历朝历代都有。</p>
<p>明朝著名小说家冯梦龙写的笔记小说《古今谭概》里面讲了个故事：</p>
<p>说是在大明万历年间，放着好日子不过的婆婆，非要考验儿媳妇，结果考出了一桩命案。</p>
<p>因为儿子常年外出经商，婆婆竟疑心媳妇和家公有染，为了测试媳妇的忠贞度，婆婆想了个脑残损招。她偷穿家公的衣服，趁着夜晚黑灯瞎火从后面去抱住媳妇，媳妇受惊，慌乱挣脱之余抓伤了对方的脸。媳妇看见对方逃走时候的背影，认出是家公的衣服，以为被家公调戏了。</p>
<p>第二天，媳妇回娘家诉苦，父亲气冲冲的去问个究竟，却发现亲家公脸上并无抓痕，回来又把女儿训了一顿，认为女儿所言不实。小媳妇很委屈呀，觉得自己先是被家公调戏了，回头又被父亲骂了，一气之下就自杀了。</p>
<p>女儿自杀之后，父亲觉得不妥就报了官府，这下轮到亲家公跳下黄河洗不清了。最后是，无所不知的群众们提供了线索，说看到婆婆脸上有伤痕。官府再把婆婆抓来问话才真相大白。据说当时此案轰动一时，路人皆传为”婆奸媳”。</p>
<p>够狗血吧！</p>
<p>婆婆只想着测试下媳妇的忠贞度，看来媳妇是很忠贞的，只是这个考验，你得到了答案，却失去了一切。</p>
<ul>
<li><strong>用套路来测谎言，试探人性的弱点，无论测试的答案是否是你想要的，结局只会让被测者感到侮辱和愤怒，更可能会激起人性之恶。</strong> *</li>
</ul>
<p>但，考验伴侣，测试对方的人却依然乐此不疲，层出不穷。</p>
<p>只是，这些去测试对方的人，他们究竟想要的是什么？他们为什么会有想测试对方的念头呢？<br><img src="http://ojgqaw3ls.bkt.clouddn.com/renxing2.jpg"><br>心理学家武志红老师在他最新的著作里给出了答案，我们都希望对方能够像妈妈一样，无条件的爱着我，抱着我，我们都渴望要一个爱的证明。</p>
<p><strong>我们对爱都是缺乏信心的，我们在爱面前都会感到自卑，因为我们都害怕失去。不是不相信爱，更多的时候，是自己对自己的不信任。</strong></p>
<p>于是，我们在爱面前，总是容易半信半疑，我们渴望别人给自己一个爱的确认。如果不能得到爱的确认，我们常常会故意制造一些问题出来，以期望得到爱的证明。</p>
<p>所以，我们会经常见到一些情侣之间的问答游戏：</p>
<p><em>你爱我吗？爱。</em></p>
<p><em>你真的爱我吗？真的。</em></p>
<p><em>你怎么证明你是爱我的？这…</em></p>
<p>如果是些对话式的小游戏，有时候也能增加伴侣之间的情趣。怕是怕犹如文章开头那蠢萌的男孩，非要用套路测谎言，偏偏结果出来之后自己又崩溃了，<strong>试探人性的弱点，只会增加自己的无知和自卑。</strong></p>
<p>因为自卑，所以无法相信自己，也不能信任关系。</p>
<p>很多人在试探对方的时候，往往在内心里面已经预设了一种结果，如果预设的结果还没出现，那，估计是试探的力度不够。就是这种对自己、对关系不信任的执念，他们硬生生的把关系推向深渊。</p>
<p>我们之所以期待对方能给我们一个爱的证明，是因为，我们把自己当成了孩子，期望对方能够成为我们的父母。</p>
<p>武志红老师说：爱的绝对证明，在周星驰的电影《长江七号》中表现得最极致，那就是，无论我怎么虐待你、攻击你、抛弃你、侮辱你、憎恨你、冤枉你……你都一如既往地深爱我。也就是说，我将我人性中一切丑陋尽现于你身，而你对我的爱毫不动摇。<br><img src="http://ojgqaw3ls.bkt.clouddn.com/renxing3.jpg"><br>三岁以下的孩子，如果在妈妈离开家里比较长的一段时间，比如半个月的时间，当妈妈回来后，孩子可能会表现得对妈妈冷淡，他会怀疑，妈妈是否还爱他，是否会再次离开让他觉得被抛弃，他甚至会怀疑，过去和妈妈一起的时间是否是真的。</p>
<p>这时，孩子会拒绝妈妈的拥抱，逃离躲避，是对爱的怀疑。妈妈要做的，就是继续抱着孩子，这个阶段，是最难熬的，孩子可能会有情绪，哭骂甚至是拍打妈妈。很多妈妈在这个时候忍受不了，自己也会觉得很委屈，为什么孩子就不亲自己了。</p>
<p>其实孩子还是处于怀疑状态，还在考验着妈妈，是不是无论我怎么样发脾气，怎么样攻击妈妈，妈妈都可以一如既往的爱着我。</p>
<ul>
<li>孩子，期望着一个强大，充满爱意和保持的妈妈可以抱着自己，看着自己。只有这样，孩子才能确定，他是被爱着的，只有这样，孩子的对爱的自卑就会转变成自爱。*</li>
</ul>
<p>但，如果是一个成年人，对另一半依然发出如孩子般的渴望和攻击的话，对方并不能那么轻松容易去接住的。因为太难承受了，而且，当你发出这样的渴望和攻击性时，对方也可能会怀疑你的爱又还在不在呢？</p>
<p>如果，在关系中，你还觉得自卑，没有安全感，那么，尝试去理解内在的自卑感是如何形成的。明白自己的自卑心是源自与对爱的渴望，才有可能自我接纳和信任。</p>
<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ 关系，从信任开始，信任，从自信开始。</div></pre></td></tr></table></figure>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;最近，微博有个很火的视频，”中国小伙借豪车测试拜金女友”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频说的是，一小伙怀疑女友对他的态度，于是，委托了第三方来测试女友的忠诚度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委托方开车豪车，在游说姑娘上车之后继续旁敲侧击。了解到女孩在商场打零工，每天的收入70元，看着时候也差不多了，拿出两万元现金钞票就在女孩面前晃。”刚收的工程款，陪我一天，给你两万。”&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="信任" scheme="http://yoursite/year/month/day/your-post-name/tags/%E4%BF%A1%E4%BB%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>做一个真实的人，比做个好人更重要</title>
    <link href="http://yoursite/year/month/day/your-post-name/%E5%81%9A%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%9C%9F%E5%AE%9E%E7%9A%84%E4%BA%BA%EF%BC%8C%E6%AF%94%E5%81%9A%E4%B8%AA%E5%A5%BD%E4%BA%BA%E6%9B%B4%E9%87%8D%E8%A6%81/"/>
    <id>http://yoursite/year/month/day/your-post-name/做一个真实的人，比做个好人更重要/</id>
    <published>2017-01-11T11:59:30.000Z</published>
    <updated>2017-01-11T12:24:26.762Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="做一个真实的人，比做个好人更重要"><a href="#做一个真实的人，比做个好人更重要" class="headerlink" title="做一个真实的人，比做个好人更重要"></a>做一个真实的人，比做个好人更重要</h3><p>“对不起，我不想……”</p>
<p>“小姐，你看你也觉得我们会所还不错，而且我们工作也是有任务需要留下客户资料的，而且绝对不会打扰到你，只是会发些活动信息。”</p>
<p>他不死心，不断地说服我，但我依然坚定而礼貌的拒绝了。 一次在路边等司机来接我，旁边一位健身中心发单页的小伙子过来搭话，我闲来无事闲聊了几句“看着档次不错啊”“有多少平米”“看你的身形像教练啊”…，快要结束时，他希望我留下电话号码，我无比笃定的知道，这个会所的位置，我是不可能每周坚持到这么远的地方来健身的。<br>但若是几年前，看着这个努力的小伙子，处于礼貌，处于对他努力工作的认可，我多半还是会把电话留下。但现在，我不留余地的拒绝了他。<br><a id="more"></a><br>因为这一次，我很清楚即使我把电话留下，除了能满足我当下做个“好人”的需要，对这个殷勤的销售人员没有任何好处，只会在未来浪费他的时间和我的注意力。</p>
<p>我百分之两百确定，已经有两张健身卡的我，不可能再在这个地方办卡了。除了失望，他永远不可能在我身上得到他期待的结果。</p>
<p>我花了很久才学会一件事，真实的表达自己的态度，哪怕是拒绝，哪怕是讨厌，都比含糊不清要更慈悲，因为至少别人知道了你真正的态度之后就会明白该以怎样的态度来回应你。</p>
<ul>
<li>能够对不爱的人明确的说出“不爱”，对爱的人说的爱才真正有力量！</li>
</ul>
<p>我见过一些在婚姻里不断消耗彼此的人，他们已经完全无法享受这段婚姻，会想尽办法加班，出差，下班之后会留在车上迟迟不上楼，也不愿意跟自己的伴侣做爱，但他们就是不提出离婚。</p>
<p>他们顾及别人怎么看自己，不想破坏在亲人、朋友、孩子、同事、客户等等外人眼中的那个好人的形象，所以无论那是多么死气沉沉的婚姻，都永远不做那个做决定的人。</p>
<p>他们在慢慢消耗对方的同时也消耗自己，让双方都生活在绝望的关系里，认为只要自己比对方更能忍耐一点，那么对方就会提出离开，这样自己就能避免成为那个先做决定离开的坏人！</p>
<p><em>如果你总是试图扮演一个好人，而对周围人的态度是模糊的、不拒绝、不明确等，这其实是一种无知并且软弱的表现。这也很残忍，会让你身边的人在和你的相处中非常混乱，无所适从。</em></p>
<h3 id="做“好人”的瘾是对别人虚伪对自己残忍"><a href="#做“好人”的瘾是对别人虚伪对自己残忍" class="headerlink" title="做“好人”的瘾是对别人虚伪对自己残忍"></a>做“好人”的瘾是对别人虚伪对自己残忍</h3><p>在很多课程里，很多导师常常会教导学员要宽恕，要原谅，要爱，不仅要爱你在意的人，还要爱伤害你的人，因为每一个来伤害你的人，都是一份功课，一份礼物。</p>
<p>但在我的课程里，我不会这么教导，因为这个要求太高了。当一个人的境界还没有到达众生平等、以人为我时，我们自然会有亲疏远近。</p>
<p>真实并不是要对厌烦的人咄咄相逼，或者把你的情绪垃圾乱扔。但至少永远要明白，你做的每一个决定都是以自己的感受和最佳利益出发，当别人试图逾越你的边界时，你要坚定而清晰的拒绝。当至亲的人和疏远的人同时需要帮助的时候，你也可以毫无挂碍的选择第一时间伸手给至亲的人。</p>
<p>如果不这么选，要么你已经跳脱出娑婆世界的二元法则，进入涅槃境界中的全然的合一，不分你我，心性圆满了。</p>
<p>如果你真实的评估你没有，却还是无法拒绝别人，那么你就是有做“好人”的瘾。这种瘾无关乎慈悲或者大爱，这是一种无法停止的需要索取别人认可的强迫性重复，是对别人虚伪，对自己残忍的双输法则。</p>
<p>所以为什么很多人喜欢小S和金星，因为她们都足够真实，都活出了很多人想活却没敢活出的部分。例如，当年小S跟谢娜同台为她们一起合伙开的甜品店宣传时，有记者问，你们会不会合伙做生意伤感情，小S却说，其实我们关系没那么好了。</p>
<p>有多少人敢对自己没那么喜欢的人说，其实我没有多喜欢你。有“好人瘾”的人，不仅不会说出来，还会表现出很喜欢的样子，让对方产生很被喜欢的错觉。</p>
<p>很多年前，我和另一位代理商为一个客户归属发生纠纷，那位代理商拿了原本属于我们这边团队的佣金。而关键是那位客户已经在公开场合已明确表明是我们服务跟进的，而且表态时总部负责人就在现场。</p>
<p>但这位负责人谁都不得罪，含糊不清，不明确表态，最后这件事情就不了了之。不久那位代理商就离开总部另起炉灶，做的风生水起，而我也在后来退出合作。</p>
<p>这个事情过了很多年，现在想起来，那位代理商的争执至少出于本心，从自己的利益出发，够直接而且真性情。而那位负责人就是位典型的“好人瘾”患者，虚伪而懦弱，两边都想黏糊着，什么都想要，最后什么都没落着，剩孤家寡人一个。</p>
<p>可惜我那时候不够像现在真实有力，对肆意侵犯自己边界的人表面态度。事情发生后，明明有愤怒却没有彻底真实的表达，结果在后来的合作关系中积压了很多心结。</p>
<p><strong>直到现在，我才真的可以对自己和身边的人真实，这真的是自我成长最有价值的部分。</strong><br><img src="http://ojgqaw3ls.bkt.clouddn.com/geike.jpg" alt=""></p>
<h3 id="对自己真实，哪怕做一次“坏人”"><a href="#对自己真实，哪怕做一次“坏人”" class="headerlink" title="对自己真实，哪怕做一次“坏人”"></a>对自己真实，哪怕做一次“坏人”</h3><p>前不久和公司的导师Z在咖啡厅开会，她分手不到半年的前男友的现任女友竟然打电话来咨询他们的情感问题，这位现任女友我们彼此都认识，长沙的。</p>
<p>之前分手虽然是她主动提出的，但曾经用情至深，伤了心。那位现任女友也都在一个圈子里，整个过程她都知道，虽然分手跟她无关，但瓜田李下，而且她之前已经打过一个多小时咨询电话了。</p>
<p>而我这位导师Z每天的工作非常忙，我认为无论如何，于情于理，这位现任打电话来都显得很不懂事。最后Z终于很无奈的挂了电话。</p>
<p>后来我们聊起这事儿时，我侠肝义胆直接给了建议，算是犯了作为指导教练的忌讳，但出于真心也罢，私心也好，我很想这么做。这建议就是，别理她！</p>
<p>Z后来发了个信息对方，意思是很忙，而且也再没意愿为对方继续做这种免费咨询，如果作为客户付费，很欢迎。发了之后，我赞她干得帅！</p>
<p>真实就是在关系中有清晰的边界，自己人，支持者，引领者，旁观者，竞争者……无论是在生活中，情感中还是在工作中都清清楚楚，明明白白。</p>
<p>爱憎分明永远好过恩怨纠缠。</p>
<p>所以要感激那些直接拒绝你的人，这样永远好过那些含糊不清的人，让你产生希望，投入了生命中最宝贵的时间和注意力，最后精疲力竭却无所适从。</p>
<p>结束或尚未开始都是最好的结果，因为那都意味着新的机会。最糟糕的是从来都不确定是否开始，也无法肯定是否结束，然后在这种茫然中慢慢消耗掉宝贵的生命。</p>
<p>所以当你面对这种含糊的“好人”而无所适从时，请一定要对自己真实，哪怕做一次“坏人”，也一定要表达自己真实的想法，如果对方依然执着地要带着这好人的面具无法自拔，请果断地远离这样的人。</p>
<p>如果你自己有这种“好人瘾”，也请真实的表达自己，带着牺牲和委屈所维持的关系一定是危机四伏的，而关系中的另一个人永远都不会知道自己究竟该如何面对你，你表现出来迷人的无私和真实的自私会让身边所有真正想亲近你的人感到混乱，然后是无力和崩溃。<br><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ 永远要相信，真正的你比取悦别人的你要可爱一千倍。</div></pre></td></tr></table></figure></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h3 id=&quot;做一个真实的人，比做个好人更重要&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#做一个真实的人，比做个好人更重要&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;做一个真实的人，比做个好人更重要&quot;&gt;&lt;/a&gt;做一个真实的人，比做个好人更重要&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;“对不起，我不想……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“小姐，你看你也觉得我们会所还不错，而且我们工作也是有任务需要留下客户资料的，而且绝对不会打扰到你，只是会发些活动信息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不死心，不断地说服我，但我依然坚定而礼貌的拒绝了。 一次在路边等司机来接我，旁边一位健身中心发单页的小伙子过来搭话，我闲来无事闲聊了几句“看着档次不错啊”“有多少平米”“看你的身形像教练啊”…，快要结束时，他希望我留下电话号码，我无比笃定的知道，这个会所的位置，我是不可能每周坚持到这么远的地方来健身的。&lt;br&gt;但若是几年前，看着这个努力的小伙子，处于礼貌，处于对他努力工作的认可，我多半还是会把电话留下。但现在，我不留余地的拒绝了他。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="自我成长" scheme="http://yoursite/year/month/day/your-post-name/tags/%E8%87%AA%E6%88%91%E6%88%90%E9%95%BF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你活得步履薄冰还是从容洒脱？看成长环境是如何塑造你的</title>
    <link href="http://yoursite/year/month/day/your-post-name/%E4%BD%A0%E6%B4%BB%E5%BE%97%E6%AD%A5%E5%B1%A5%E8%96%84%E5%86%B0%E8%BF%98%E6%98%AF%E4%BB%8E%E5%AE%B9%E6%B4%92%E8%84%B1%EF%BC%9F%E7%9C%8B%E6%88%90%E9%95%BF%E7%8E%AF%E5%A2%83%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%A1%91%E9%80%A0%E4%BD%A0%E7%9A%84/"/>
    <id>http://yoursite/year/month/day/your-post-name/你活得步履薄冰还是从容洒脱？看成长环境是如何塑造你的/</id>
    <published>2017-01-11T11:28:03.000Z</published>
    <updated>2017-01-11T11:48:25.461Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://ojgqaw3ls.bkt.clouddn.com/huanjing.jpg" alt=""><br>小Q是我的来访者，一个活的特别小心翼翼的姑娘。</p>
<p>第一次咨询的时候，小Q认认真真的从书包里掏出纸巾，仔仔细细的把咨询室里的沙发擦拭了一遍才坐下。这一小小的举动，让我明白，她后来跟我说的那句：“我活的特别没有安全感”，绝非虚言。<br><a id="more"></a><br>小Q是个好姑娘，一路读书、考大学，毕业后又听从父母的安排，进了一家事业单位，日子过得平平稳稳，从来不让父母操心。不过，用小Q自己的话来说：“我不敢让父母操心，他们活得太焦虑了。”</p>
<p>小Q的父母都是医生，对于细菌和外界的侵犯，有着极度的敏感。常常告诫小Q这个不干净、那个对身体不好，所以，小Q从来没有吃过路边摊，甚至很少进饭店。仅有一次，她和朋友在路边吃了一次烤羊肉串，被妈妈骂了一个礼拜，并没收了她所有的零用钱。</p>
<p>不仅如此，小Q父母的焦虑体现在生活的每一个细节上。比如，上初中的时候，和几个同学去郊游，小Q怕母亲不同意，一早偷偷出了门，结果，还是被母亲发现了，硬是赶到她们郊游的地方，把她抓了回来。教育了一番，说：“你怎么这么大胆，万一路上出事儿怎么办？万一遇到坏人怎么办？”再后来，一旦遇到同学约着出去玩的事情，小Q都通通拒绝，刚开始是怕母亲不同意，后来就慢慢地变成了，也许母亲是对的，万一出事儿怎么办？</p>
<p>只是不知不觉中，“万一出事儿怎么办？”便成了小Q扎根在心底的信念，挥之不去。</p>
<p>出门选用最安全的交通工具，“万一出事儿怎么办？”<br>上学选择家门口的大学，“万一有事儿，家里还有个照应！”</p>
<p>工作选择了旱涝保收的事业单位，“安稳有保障，不用担心下岗。”</p>
<p>小Q说，有时候看着别人风风火火的去探险，去辞职干自己喜欢的事儿，很是羡慕，但自己仿佛被什么东西卡在那儿，动弹不得。虽然早已厌恶透了现在没有目标、纯属消磨时光的工作，却日复一日的忍了下来。</p>
<p>因为，外面的世界，看起来好危险。</p>
<p>小Q说：<strong>“我被父母爱的太满，保护的太好，却总觉得自己像折了翅膀的鸟儿，不敢扑腾半步，似乎除了自己的安乐窝，到处都是一片凶残与狰狞。”</strong></p>
<p>听着小Q的故事，我想起了我的另一个朋友倩。倩现在在某个大型公司做销售工作，几年里，一路拼杀下来，拿到了销售总监的头衔，还为公司开拓了新的区域，备受领导重视。</p>
<p>倩是那种看起来娇娇弱弱，做起事情来却雷厉风行、永远不知后退的姑娘，活活像一名战士。</p>
<p>大学毕业那年，赶上“最难找工作”年，二本学校毕业的倩，只拿到了一个小公司的销售岗位的offer。亲戚朋友们都说，销售都是要陪客户喝酒的吧，你一姑娘家家，哪干的了那个，那些客户喝醉了酒动手动脚的，你哪受的了，还是别干了吧！</p>
<p>这些话听多了，本是天不怕地不怕的倩，竟也有些犹豫了。倒是父亲来的洒脱，说了一句：“不就是喝酒吗，有什么可怕的？不会喝咱就从现在开始学习。”从那以后到入职前的一个月，父亲还真每天做好了小菜，陪倩练起了喝酒，还顺便教了她许多如何喝酒不容易醉的技巧。母亲也没闲着，各种餐桌礼仪一项一项的给倩说明，怕她刚入职，闹了笑话。</p>
<p>也许是被家庭中这种“兵来将挡，水来土掩”的性格所影响，倩在工作中，也是一副一往无前的样子。入职以后，别人不敢接的案子她接了，别人眼里“难啃的客户”，她花了些心思，也拿下了。</p>
<p>同事们有说倩运气好能力强的，也有的私下说风凉话，暗讽倩不知用了什么花招拿下客户的。倩却一脸坦然的对我说：“其实客户真没有像他们说的那么难搞，她们是自己吓了自己，我不过是胆子大了些。”</p>
<p>小Q和倩都是幸运的姑娘，她们被父母满满的爱滋养着，只不过，<strong>爱的方式不同。一个小心翼翼，一个潇洒包容。</strong></p>
<p>相比而言，我更喜欢后者。<br>前段时间，听说孟非的女儿嫌自己长得丑，要去整容。孟非对女儿说：“ 我们可以商量。我就只是想问你，你的目的是什么，你要为此支付什么代价。你把这些想清楚了，你愿意做我也不拦着你。”</p>
<p>摆明自己的立场，尽到父亲的责任，又愿意全力支持女儿的决定，这样的父亲，进退得当，也是难得。</p>
<p>读卡伦·霍尼的著作《我们内心的冲突》，谈到我们的性格是否从童年期就定了型，永不改变？<br>霍尼说：“如果儿童时代没有受到严厉限制，而是任其自然发展，那么，后来的经历，尤其是青春期的体验，就能影响人格的成型。然而，如果儿童时代所受的影响很大，足以把孩子塑造成一个死板规矩的类型，后来的新的体验便不可能将他改变了。这是因为他的僵硬死板不让他接受新的体验。”</p>
<p>我想，<strong>真正的爱便是教会他，懂得感知世界的好，亦能在面对风险时有应对的能力。</strong>他能在与世界的交流中，享受得了甜，经受得住苦，就这样一点一点逐渐丰满羽翼，成为一个完整的自己。而不是一早过度保护，将他变成折戟的鸟儿，只敢在家中守候。</p>
<p>太过小心翼翼的爱，会剥夺了孩子探索世界、感知世界的心，表面温暖，实则残酷。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://ojgqaw3ls.bkt.clouddn.com/huanjing.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;小Q是我的来访者，一个活的特别小心翼翼的姑娘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次咨询的时候，小Q认认真真的从书包里掏出纸巾，仔仔细细的把咨询室里的沙发擦拭了一遍才坐下。这一小小的举动，让我明白，她后来跟我说的那句：“我活的特别没有安全感”，绝非虚言。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="自我成长" scheme="http://yoursite/year/month/day/your-post-name/tags/%E8%87%AA%E6%88%91%E6%88%90%E9%95%BF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你不是没时间，而是你不想做</title>
    <link href="http://yoursite/year/month/day/your-post-name/%E4%BD%A0%E4%B8%8D%E6%98%AF%E6%B2%A1%E6%97%B6%E9%97%B4%EF%BC%8C%E8%80%8C%E6%98%AF%E4%BD%A0%E4%B8%8D%E6%83%B3%E5%81%9A/"/>
    <id>http://yoursite/year/month/day/your-post-name/你不是没时间，而是你不想做/</id>
    <published>2017-01-07T13:01:02.000Z</published>
    <updated>2017-01-07T13:07:37.503Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>能流失掉的<br>都是你苟且求全的时间<br>能真正拥有的<br>是你打开每个毛孔全情投入的时间</em></p>
<h3 id="没时间"><a href="#没时间" class="headerlink" title="没时间"></a>没时间</h3><p>假设你一直想去跑步去学英语弹吉他，但却迟迟没有实施，而你给自己的理由是——我没时间。</p>
<p>如果这时有人给你一百万，只要你接下来一个月每天早上跑两个小时，我猜无论你多没时间，你都能做到。</p>
<p>所以与其说没时间，不如说这件事你的价值排序比较靠后。在这之前，还有很多优先选项，比如追剧，刷微信，逛淘宝，盯孩子写作业，应酬……<br><a id="more"></a><br>但当你真的把你正在做的事情梳理一遍之后，你会发现一个残酷的现实，就是你排在运动之前的优先选项，那些你已经做了或者正在做的事情看起来并不是那么有价值。为什么我们会停不下来去做那些看起来挺无聊的事，甚至还会自责，自责完之后接着做？比如逛淘宝，比如吃很多食物，比如玩游戏，比如睡觉，比如刷微信，或者是一边骂那些脑残剧，却一边花大把大把的时间去看，看完之后就觉得最脑残其实是自己。</p>
<p>这是个很有意思的状况，  <strong> 如果你无法做你时间的主人，就意味着你没有成为你生命的主人，如果你一辈子在说是没时间才没做那些真正想做的事情，等于说你这辈子白活了。</strong></p>
<p>曾经很长一段时间，我睡觉都很晚，早的话12点多钟，更多时候是1、2点才睡觉，我对自己这么晚睡并不满意，常常告诉自己要早点睡，早点睡，大家都知道，这种自我叮嘱最后都是毫无效果的，我依然每天熬得快要晕过去才上床睡觉。当时对我来说，这么晚睡的理由很充分，因为我需要能拥有一点真正“属于自己”的时间。那时小女儿还没出生，我只用哄一个孩子，每天晚上把孩子哄睡之后，大概已经十点多了，这时才是真正属于我自己的时间，可当我拥有属于自己的时间后，我会拿这段时间去做真正有创造性的事情吗？比如写书，比如处理工作，NONO，当然不会，绝大多数的情况是这种“真正属于自己”的时间都被我做一些纯粹消遣的事情混过去了，也就是在那段时间，我把《绝命毒师》《摩登家庭》《黑镜》看完了，哦对了，还有《甄嬛传》也是那时候看完的。然后一直觉得自己该做的事情都没有做，依然拿不出书稿给编辑，新的课程方案也没有给团队。那些“必须”要做的事情都是拖到最后一刻才做完的。</p>
<p>这种感觉觉得熟悉吗？那些想停却停不下来的事情是如何越来越多地出现在你的生活中的？你的身体并不需要摄入那么多食物，为什么你却停不下来吃它们，你对追完那些剧之后心里空落落的感觉并不喜欢，你告诉自己不要再喝那么多酒抽那么多烟了，甚至你已经能感觉到这些东西对你的健康带来的影响了，你却停不下来。这就是在心理学所说的强迫性重复。</p>
<p>无论你处在一种多么无奈的状态，比如停不下来地去做些无聊且无用的事，或者做一份厌烦的工作，甚至跟一个不相爱的人一起生活……这些统统都是你的选择。</p>
<p>任何的选择，无论看起来多么糟糕的选择，只要你还在做这个选择，就意味着你这个选择对你来说是有价值的。</p>
<p>并且和你能看到的价值相比，这些选择之下，看不到的价值对你来说更重要。</p>
<p>做父母的人基本都知道，很多孩子的婴儿期常年会带着一样物品睡觉，通常是比较柔软的物品，比如一张小毯子，一个公仔或者一块布巾一件衣服等等，宝宝会对这个物品有些无意识的重复性亲昵动作，蹭啊，咬啊，摸啊之类，这是婴儿为了替代父母不能每时每刻在身边陪伴而发展出来的一种自我安慰的行为，长大之后这种习惯会慢慢消失，也有一部分安全感建立得不够好的孩子，这种习惯会延续到他很大的时候。</p>
<p>但更常见的情况，是这种自我安慰的行为会演变成被成年人世界所接受的看起来更合理的补偿性行为。对，说的就是那些你想停、但停不下来的强迫性重复。它们对你很有价值，因为这些事情都是你的依恋物，是你自我安慰、自我补偿的必需品。那最重要的问题就来了，你为什么老需要补偿，你到底在补偿什么？做那些无聊的事会让你有什么感觉？放松，休息，享受……那意味着你在做这些事情之外的事情时，你不放松，不享受，很疲惫。</p>
<p>不享受，就是做苦工，一旦有做苦工的感觉，抱怨和期待就来了，要么期待通过别人的认可来补偿，要么寄希望于最后得到的成果来奖励自己，要么期待获得一点”属于自己的时间”自我安慰自我补偿。总之做事情的过程之中就是无法全然的享受。</p>
<p>之所以需要自我补偿，是因为不满足，而不满足是因为一直都没有做自己真正想做的事情，当你在做自己享受的事情时，不管多久，都不会需要另外的补偿的，因为在那过程当中已经很爽很满足了。就好像热恋中和恋人在一起时，不管多久都不会累，不会需要另外去休息一下，无论多累多忙你都不会没时间，你永远都会有时间和对方待在一起。因为那是你真正喜欢的事情。</p>
<p><strong> 不能享受，就说明一件事，这件事不是你真心想做的，是你在满足别人的期待而做的。</strong></p>
<p>你在做你认为”应该”做的事情，而不是在做你真正喜欢并享受的天赋所在。</p>
<p>可真相是，你所有的时间都是自己的时间，你不可能拥有别人的时间，别人也不可能拥有你的时间，如果有，那也必然是你允许的。</p>
<p>那我们是如何一直感觉失去了自己的时间的？很简单，因为你失去了自己。你遗失自己的比例越多，你感受到没时间的匮乏感就越强烈。</p>
<p>当你一直没有遵循自己内心去选择自己真正想做的事情时，就会陷入一个奇怪的循环：</p>
<p>做应该做的事——疲惫——补偿——自责——做更多应该做的事——更疲惫——更多补充——更自责……</p>
<p>并且，更坏的消息是，为了补偿之前的洞而发展的“强迫性重复”也并不是我们真正想做的事情，补偿只是补偿而已，只是一个赝品，一个替代物，一个安慰剂，依然也不是我们真正的天赋所在。就好像一个孤独的人去找艳遇一样，无论发生多少一夜情，都不是他真正的灵魂伴侣，只会感受到更孤独，越沉迷一夜情，越迷失自己，找寻与自己心灵相通的伴侣就变得更加艰难，因为连灵魂都丢了，哪里能找得到灵魂伴侣呢。</p>
<p>我用了五年多的时间，开始真正找回自己，不再只是履行好妈妈、好妻子、好搭档、好老板……这些身份应该尽的责任，最终我意识到这些身份是服务于我，而不是我服务于这些身份，当我找到自己时，我并不一定需要摒弃这些身份，反而可以更好的享受它们。现在我有两个孩子，工作量也比几年前要安排的更加紧密，但我发现我掌控时间的自由度变的更大，我习练瑜伽，跑步，旅行，撰写专栏，陪伴家人……而所有的一切都来自于我终于有力量不被周围的声音所裹挟，而遵从自己的内心做选择。</p>
<p>当你说”我没时间”次数越多时，其实就是在表达，我”丢掉自己”的比例越来越多。</p>
<p>应该做的事情也许看上去很正确，也因为正确而感觉安全，可能那真的是大多数人的正确，可终究是别人的正确，我相信对于每个灵魂而言，更愿意选择忠于自己的人生，而不是“正确”的人生，对于每个人来说，只有找到自己享受和有热情的事情并有力量为之全情投入，才能会体验到时间的充盈感。</p>
<p>最终，能流失掉的都是你苟且求全的时间，而真正你拥有的是你打开每个毛孔全情投入的时间。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;em&gt;能流失掉的&lt;br&gt;都是你苟且求全的时间&lt;br&gt;能真正拥有的&lt;br&gt;是你打开每个毛孔全情投入的时间&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;没时间&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#没时间&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;没时间&quot;&gt;&lt;/a&gt;没时间&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;假设你一直想去跑步去学英语弹吉他，但却迟迟没有实施，而你给自己的理由是——我没时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这时有人给你一百万，只要你接下来一个月每天早上跑两个小时，我猜无论你多没时间，你都能做到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以与其说没时间，不如说这件事你的价值排序比较靠后。在这之前，还有很多优先选项，比如追剧，刷微信，逛淘宝，盯孩子写作业，应酬……&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="迷茫" scheme="http://yoursite/year/month/day/your-post-name/tags/%E8%BF%B7%E8%8C%AB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>富人和穷人的爱情观，影响了我们的生活</title>
    <link href="http://yoursite/year/month/day/your-post-name/%E4%B8%8D%E4%B8%80%E6%A0%B7%E7%9A%84%E6%80%9D%E7%BB%B4%E4%B8%8D%E4%B8%80%E6%A0%B7%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    <id>http://yoursite/year/month/day/your-post-name/不一样的思维不一样的生活/</id>
    <published>2017-01-07T11:46:05.000Z</published>
    <updated>2017-01-07T12:33:23.593Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>我的意中人是个盖世英雄，有一天他会在一个万众瞩目的情况下出现，身披金甲圣衣，脚踏七色的云彩来娶我！</em><br><strong> 人人都爱大话西游，紫霞仙子的感情故事让人唏嘘不已。</strong><br>今天我们抛开电影不谈，单看这句话本身，是很多男生/女生常有的幻想。但正是其中暗含的一种思维方式，让大多数人都注定了不会获得幸福的爱情。甚至于会影响到求职加薪和个人成长上。</p>
<p>下面船长将从感情、职场、社会和个人成长四个角度分别解释一下这种思维的影响。</p>
<p>我们在做事的时候，有两种思维方式，一种是have-be-do，一种是be-do-have。什么意思呢？我们从具体的案例入手。<br><a id="more"></a></p>
<h3 id="感情"><a href="#感情" class="headerlink" title="感情"></a>感情</h3><p>很多人在谈恋爱或者追求阶段的时候，都会比较紧张和焦虑。因为他们心里想的都是“要对方接受我是男朋友/女朋友”，先要颁发一个委任状，然后头脑里面就想着那个委任状。</p>
<p>这就是典型的have-be-do的思维：找到一个很好的男朋友，然后自己做一个非常好的女朋友，然后会为对方做很多事。be和do的前提，是一定要拿到这个委任状。</p>
<p>而另外一种be-do-have的思维方式是什么呢？</p>
<p>我要成为一个非常好的恋人，那么作为非常好的恋人要做什么呢？例如很好的跟对方互动、创造乐趣、鼓励对方、了解对方等等，最后做到了这些，我会得到一个非常好的男朋友。</p>
<p>”让女神成为你的女朋友“看上去很困难，但是今天你们微信沟通一分钟，你能不能让她有那么一下”飘飘然“的感觉呢？每次关注做好一小步，最后往往才能有大的进步。</p>
<p>换句话说，如果你每次的心态不是”她要做我女朋友“，而是”让她开心1分钟“，估计最后你们成的可能性不小。</p>
<p>have-be-do思维的问题在于，颠倒了事情的本质。恋爱的本质是一段关系，而不是一张纸或者一个承诺。<br>事实上，满脑子想着委任状的人，很多时候在拿到委任状之后，会觉得任务已经完成，反而没有以前用心了。</p>
<p>更好的思维方式是第二种：如果你喜欢一个人，就先去做该做的事情，至于最后的结果是什么，be和do做好了，成功概率也会显然大很多。即使对方这次没有选择你，通常你也会有机会选择高质量的其他人。</p>
<h3 id="职场"><a href="#职场" class="headerlink" title="职场"></a>职场</h3><p>同样的，拥有have-be-do的思维方式，也会让你在职场上把握不到关键所在。</p>
<p>船长见过很多人在职场混日子的人，他们的理由不外乎两点：</p>
<p>老板同事都是傻逼，我干嘛好好干，反正放水也不扣工资</p>
<p>给我这么少的工资，还想让我干啥？想让我干别的，先给钱再说。</p>
<p>罗辑思维有一期樊登代班讲《联盟》这本书，其中讲到职场上员工不要太在意工资，要努力去创造价值（大意如此），结果在优酷的评论区被骂成狗。</p>
<p>这种人就tm的最贱了！这是资本家忽悠员工往死里干！</p>
<p>这种在职场上混日子的人其实是很可悲的，几乎很难有所成长。因为违背了经济学的一条定律：永远要价值而不是估值。<br>职场永远是你个人能力的成长，跟同事、老板和公司都没有关系，这些都可以换掉。但是你如果不去把一件事情做好，进行刻意练习，个人能力就不会增长，这可是没办法像换公司一样换掉的。</p>
<p>其实这些人的情况往往是，即使换了一家公司他也不会如意，因为个人的层次在那里摆着，注定也只能吸引同一层次的机会。</p>
<p>have-be-do的思维，就是一定要等到有了足够的工资，很好的工作环境，上司、同伴，我才会做一个好的员工，去发挥我的价值。</p>
<p>包括很多人高考结束，来到不如意的大学时也是这种思维，满脑子觉得这个学校配不上自己，然后就放任自己，白白浪费了大好青春。</p>
<p>相比之下，be-do-have的思维方式是一个更好的选择，就是很多时候你不需要等待任命(have)，就可以去做一件事。</p>
<p>这里举一个知乎用户@徐强老师的例子来说明。<br><em>我以前帮保时捷培训中国区的经销商，当时我们签的是培训合同。</em></p>
<p><em>但是做的过程中，我发现客户的问题，不仅仅是培训，还要更进一步的咨询才能搞定。于是我顺便做起了咨询的活，在经销商那边确保他们达成总部的目标。</em></p>
<p><em>后来，我回上海，老板给我新名片，上面印着培训师 + 咨询顾问。</em></p>
<p><em>我问他“你把咨询顾问也加上去了？” </em></p>
<p><em>他说：”你不是已经做了吗？“ </em></p>
<p><em>我说”是啊。“ </em></p>
<h3 id="社会"><a href="#社会" class="headerlink" title="社会"></a>社会</h3><p>老实讲，船长最近一直在标题党，因为不这样，你们也不会点开来看。但本文的这个题目，倒也不是纯粹用来忽悠的。</p>
<p>关于富人思维和穷人思维的讨论，长久以来都是知乎上的热门话题。</p>
<p>知乎最高赞答主@肥肥猫在问题 什么是「富人思维」？中的回答，很经典的解释了have-be-do和be-do-have两种思维方式的差异。<br><em>从我接触接触的一些亿级富人来看，非要说有所谓的“富人思维”的话，那这种思维和“穷人思维”的分界线在于：</em></p>
<p><em>穷人，或者说普通人，是手里有多少资源，才敢做多大的事情。</em></p>
<p><em>富人，是脑子里先想到要做一件什么事情，目标定下了之后才开始考虑要怎样筹措资源。</em></p>
<p><em>……</em><br>关于be-do-have的思维，罗伯特·清崎在《富爸爸》中，举过一个减肥的例子。<br><em>大部分想拥有完美身材的人都会选择节食，而后去健身房。坚持几个星期之后又回到原来的生活状态，这就是只追求“做”而不追求“成为”的例子。</em></p>
<p><em>这不单纯是节食的问题，这是你按照有效的食谱必须成为谁的问题。每年都有很多的人为了保持身材到处寻找完美的食谱。</em></p>
<p><em>然而遗憾的是他们都把注意力集中在他们必须做的事情上，而不是他们必须成为什么样的人上，这种思想若得不到改变，再好的食谱也不会起作用。</em><br>船长对此深有体会：我胖了十几年，一直以来都有各种外号“胖子”、“肥仔”、“小胖”等等，但是我在内心中跟自己对话的时候，自己形象永远都是清瘦的样子，我知道那个胖子不是我。</p>
<p>因此从我出生到现在，跟别人交谈时，我从来没有以“胖子”这两个字自居过，一句都没有。所以健身减肥这件事对于我来说，从来都不是一个关于改变的故事，而是一个成为自己的故事。</p>
<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div><div class="line">3</div><div class="line">4</div><div class="line">5</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ 《富爸爸》中还有一段描述可以加深理解：</div><div class="line">我意识到，许多人在“做”富人应该做的事情，尽力“拥有”富人拥有的东西。</div><div class="line">他们通常会购买大房子，投资于股市，因为这是他们认为富人才做的事情。</div><div class="line">然而，富爸爸尽力想告诉我的是，如果他们仍旧持有穷人或中产阶级持有的信念和思想，</div><div class="line">又做着富人做的事情，那么他们最终将仍旧拥有穷人和中产阶级拥有的东西--财务困境，并且肯定会变得更加困窘。</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>be-do-have，成为-做-拥有。</p>
<h3 id="个人成长"><a href="#个人成长" class="headerlink" title="个人成长"></a>个人成长</h3><p>“Your body language shapes who you are”（《肢体语言塑造你自己》）是最流行的TED Talk之一。<br>在演讲中，Amy Cuddy讲述了自己的故事。<br><em>19岁那年，她遭遇了一场很严重的车祸，头部重伤。别人告诉她，她的智商下降了两个标准差，她无法从大学成功毕业。</em></p>
<p><em>但Amy不甘放弃，拼命地努力，比同侪多花了四年时间才顺利毕业，毕业后跟随导师进入哈佛执教。</em></p>
<p><em>站在讲台上她非常不自信，甚至觉得自己配不上拥有的一切。她一度想放弃。</em></p>
<p><em>但老师告诉她：“你要假装自己可以。你得讲好每堂课，一直讲一直讲，就算再心虚、再累，就算语无伦次，直到某一刻你发现，天哪，这件事已经成为我的一部分，我做到了！”</em></p>
<p><em>最终在哈佛任教的第一年结束后，Amy终于做到了。</em><br>这个演讲是如此非常的受欢迎，以至于几乎人人都听过那句名言“Fake it till make it”，假装你能做好，直到你成功。<br>实际上原文是“Don’t fake it till make it, fake it till you become it.”</p>
<p>最重要的是，首先要成为它，从行为和心态上假装你是成功的（好的恋人、牛逼的职场人士、富人），然后做该做的事情，直到最后实际上拥有那一个身份（委任状）。<br>最后船长想谈一下个人的一些经历和收获。</p>
<p>我从大一开始做兼职，当时深圳兼职的最低工资是每小时16.5元，一天普通的兼职下来大概有120~150元的收入不等。</p>
<p>大二的时候，我觉得自己应该要有所提升，就给自己的时间定价在每小时20元，除非有特殊情况，否则只做每小时20元以上的兼职。后来在大三的时候，我把这个价格涨到每小时30元。</p>
<p>最开始这样做的时候，给我造成了很大的一个问题。</p>
<p>大部分的兼职都在周末的时候，而且都达不到我的标准，所以我只能赖在宿舍。看了一会书之后就想去打游戏、刷剧，然后一整天就过去了。</p>
<p>因为我的经济状况并不好，我又比较浪，开销挺大，所以我会把赚钱当作一件“正事”。看到别人周末都去干正事了，我却在这里“浪费时间”，心里面非常的内疚。会怀疑自己的选择。<br>后来我想明白了两点：</p>
<p>既然我的每小时是20元，我没有去挣钱，而是选择做其他事情。那么我就要让这段时间过得有价值，最起码超过20元的价值。</p>
<p>我的吃喝拉撒睡不是浪费时间，而是它们就值这个价钱，所以我要好好享受。</p>
<p>第一点让我在做每一件事的时候，都会尽量去把它做好，因为我的每一段时间都是money count的；第二点让我的自信得到很大的提升，也更加自尊和自爱，我是一个有价值的人，我的玩乐也是值钱的，所以更要好好享受。</p>
<p>我的时间并不是工作时才计价，是一天24小时都算在内。<br>所以生活中，在要不要打车的时候，我会去考虑，不打车耽误的时间价值是否大于打车的车费，如果大于显然打车是划算的。</p>
<p>在做其他投资决策的时候也是，如果价值上划算我就会去投资，哪怕兜里实际上已经没有多少钱了，因为我知道这些问题是一定会被克服的，即使我现在不知道要怎么去做，但我相信解决方案未来一定会浮现的。</p>
<p>最重要的是永远聚焦于自己的成长和增值，事实上我也一直受益于此。正是因为坚持这种经济学的思维方式，不断地给自己的时间定价，然后通过投资增值，船长的价值也真的在不断提高。<br>说了这么多，并不是想推销我这种看似冷冰冰的思维方式，而是对be-do-have的思维方式进一步的补充说明。</p>
<p>很多时候当你想“成为”一个理想中的人时候，可能你一开始并不知道怎么做，会遇到很多困难。但是请相信我，只要你坚持下去，眼前的问题一定会被解决的。最终披荆斩棘到达了终点，你会发现终于拥有了你想拥有的东西，而这一切都始于你最开始那颗想要“成为”的心。</p>
<h3 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h3><p>be-do-have 思维的四种表现：</p>
<ol>
<li><p>在感情上，更好的思维方式不是满脑子“让对方成为我的男/女朋友”，而是自己先做一个高质量的恋人，给对方带来很好的体验，最终水到渠成。</p>
</li>
<li><p>在职场上，永远追求自己的价值而不是外界的估值，不需要等待任命就可以去做一件事情。</p>
</li>
<li><p>在社会上，穷人思维是手里有多少资源才敢去做多大事情，富人思维是先想好做什么事再去找资源</p>
</li>
<li><p>在个人发展上，从心态和行为上都要假装你想要成为的那种人，然后做该做的事情，直到你最终拥有那个身份。</p>
</li>
</ol>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;em&gt;我的意中人是个盖世英雄，有一天他会在一个万众瞩目的情况下出现，身披金甲圣衣，脚踏七色的云彩来娶我！&lt;/em&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt; 人人都爱大话西游，紫霞仙子的感情故事让人唏嘘不已。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;今天我们抛开电影不谈，单看这句话本身，是很多男生/女生常有的幻想。但正是其中暗含的一种思维方式，让大多数人都注定了不会获得幸福的爱情。甚至于会影响到求职加薪和个人成长上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面船长将从感情、职场、社会和个人成长四个角度分别解释一下这种思维的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在做事的时候，有两种思维方式，一种是have-be-do，一种是be-do-have。什么意思呢？我们从具体的案例入手。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="思维方式" scheme="http://yoursite/year/month/day/your-post-name/tags/%E6%80%9D%E7%BB%B4%E6%96%B9%E5%BC%8F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>弯路里不仅有风景，更可能是被忽视的近路</title>
    <link href="http://yoursite/year/month/day/your-post-name/%E5%BC%AF%E8%B7%AF%E9%87%8C%E4%B8%8D%E4%BB%85%E6%9C%89%E9%A3%8E%E6%99%AF%EF%BC%8C%E6%9B%B4%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%98%AF%E8%A2%AB%E5%BF%BD%E8%A7%86%E7%9A%84%E8%BF%91%E8%B7%AF/"/>
    <id>http://yoursite/year/month/day/your-post-name/弯路里不仅有风景，更可能是被忽视的近路/</id>
    <published>2017-01-05T13:06:02.000Z</published>
    <updated>2017-01-05T13:12:08.614Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我的人生一度陷入迷茫，不知道何去何从。当我没有选择的时候，又陷入了挫败。</p>
<p>关于工作，我不知道该去哪个城市，不知道该从事何种工作，不知道该选择哪种形式。我想去云贵地区当个普通的老师，过着悠闲的生活，接待着四方的来客；我想做个专职的作家，把我见到的每个故事都用文字记录；我想留在大北京创业，无悔次青春，证明下自己；我想进入一个大单位，工作稳定，积攒点钱；我想老老实实当个心理咨询师，救人与苦海；我想去考个中国哲学的学位，传播国学；我想去把心理用到家庭教育，投身于中国的父母教育；我想做的那么多，可是，我不知道哪条路才是对的……<br><a id="more"></a><br>于是这些年，我做了2件事情：换目标顺带着换工作，纠结下要不要去做。</p>
<p>我还在挣扎的线上。并且片刻不停的骂自己：真没用，连条路都选不出来，做个工作也不能从始而终，最讨厌年轻人的浮躁不能踏踏实实，这么三心二意，心猿意马，一山望着一山高，怎么成事呢？偶然听到旧日同学的消息，从大四开始就进入某单位实习，经过多年努力俨然已成为小主管，并购房待婚。再看看自己，只能用一无所有来形容。</p>
<p>关于感情也是如此，好感过无数姑娘，幻想着跟每个人相伴终生会是怎样，然后又开始纠结，在无数开始与止步前徘徊，最后又都以“挣扎是不够爱”而终结。最可怕的原来不是找不到对象，而是根本就不确定要不要跟一个人走到尽头。我彷徨到根本不知道自己要什么，有时候觉得应该找个勤劳善良的姑娘相伴，有时候觉得应该找个成熟知性的姑娘为伍，有时候觉得不要把自己弄得过于高尚而忽视外表的美丽。结果挑三拣四，一无所获，然后受尽无数人的指责。</p>
<p>其中过程的自责并不比工作的迷茫差。我多想找个中意姑娘相伴到老，可是我始终定义不出什么是中意。朋友都说我不该挑剔，我也想随遇而安找个凑合到老就好了，想到还有至少50年的婚姻要走要我怎么在有不满意的时候无动于衷？每当这么想的时候又更骂自己，身边的人都陆续发来结婚的请帖，而自己依然心属漂泊，不禁觉得自己心理问题极其严重。于是总以工作忙等理由拒绝参加一个又一个的婚宴。</p>
<p>于是更加迷茫，孤独，挫败，无助，抑郁。不是感叹生不逢时，而是赞叹自己无能。知识可以弥补，经验可以累计，人脉可以搭建，但是路都选不出来，该是怎样一种自虐。</p>
<p>我很想凑合，随便找件事干就到底吧，随便找个姑娘就去追吧。我难过的是，这个随便都选不出来。</p>
<p>更加悲惨的是我是个心理工作者，自己都这样了，如何抚慰别人？也正是因为我是个心理工作者，让我陆续对这个问题豁开了个口。</p>
<p>因为无数人来问我迷茫的问题，才让我开始反思自己的问题，开始自我疗愈。</p>
<p>一个在外企工作了10年的男人，不知道该不该辞职，不知道该如何去应对工作。10年来，他从毕业到现在，就一直在这个单位里，成为了一颗螺丝钉，在这个钉眼上做到了极致，但是10年来并不快乐。他不想再继续这种为生存而工作的状态，他明白了人生应该去做自己真正热爱的事，可是，人生开始迈向四十，走了还会什么。从而立到不惑，只有更多困惑。他宁愿刚出校门的时候多摸索几年，至少见识过，选择过，也就不会有这10年的弯路。当我提醒他他在大众眼里是成功、爱坚持的时候，他笑了，人生迷茫和不快乐到此，别人怎么看的到？后来我们探索到，他正是太在乎别人说他“不坚持”、“浮躁”，所以才选择了一呆10年。我一直以为他走的直路，在他眼里都成为巨大的弯路。</p>
<p>一个结婚3年的女人，带着天真无邪的孩子，更加迷茫，她不知道这段婚姻是对是错，她说两个人就是平行线，他对她很好，给她钱花，但是感觉全错了。他疲于工作，疏于家庭。她喜欢文艺，他热爱工程，他们连争论都没有，无法有共同兴趣。她说她对于婚姻的唯一期待就是“有个懂我的人”，可是现在只有一个“给我钱花的人”，她说钱她也会自己赚。她不知道怎么应对这段婚姻，听说了身边的小情侣们多么安于贫穷但志同道合，他跟单位某个小5岁的小伙多聊得来。她感觉到绝望：一方面恨自己不该对于婚姻在无知的时候仓促，一方面更恨自己身在围城中还心猿意马不够忠诚。</p>
<p>我听到很多悔意、自责、不满，伴随着当下的迷茫。感慨万千。</p>
<p>当人不满意现状的时候，就会想改变，想改变却又很少人明确的知道自己想要什么，明确的人又不知道自己该不该去按照内心的想法去做，敢做的人又不知道从何做起。迷茫就像是空气一样，无处不充斥着这个城市和里面的人，尤其年轻人。</p>
<p>人只能知道过去，终究不知道未来。于是未来就充满了不确定性，除非到发生的那一刻，你难以预见到结果，所以就会充满了不安，不知道结果是好是坏。即使可预见了，你又不可能再去确定另外一种选择会是怎样，然后又假设另外一种选择也很好，继而自责。</p>
<p>人最想要的就是：<strong> 我能知道明天会有什么结果，并且确定这个结果在众多选择中是最好的。</strong></p>
<p>可是上帝都做不到。于是人就发明了神奇的武器来做上帝做不到的事情：规条。人们用固有的思维来预测未来。比如对我而言，我认为稳定的、专一的、现在就确定的、从头坚持到尾的，这才是好的。而频繁换工作及方向、迟疑不肯迈出脚步、不能确定要走的路，这些就是坏的。我假设了前一种有个好结果，后一种是被人唾弃的。而另外一种人则用另外一种规条来后悔：多尝试、多见识、敢于比较、敢于放弃、忠于内心就是好的，而死板、恪守、明知不适合还在坚持、明知错了还在固执就是坏的。</p>
<p>我突然觉得这两种人应该打一架，把对方掐死：你得瑟什么，这么不珍惜自己的优秀。</p>
<p>你不能说弯路的风景美，还是直路的风景美。都说少走了弯路，就错过了风景。你甚至不能说弯路就比直路晚到达目的地。你怎么知道你选择的直路就不是弯路呢？你又怎么知道现在的弯路其实是更近的路呢？</p>
<p>那个乐了我们无数次的鸡汤故事：当你挖井，到底是按着一个地方挖能挖到水呢，还是挖不到就赶紧换个地方？直到你挖到水，否则你永远都不能判断水到底是更深处还是在别处。即使你挖到了你也不能确定你目前的选择是否就比那个没选的更方便。</p>
<p>我们不能去评判，到底哪种生活观是好，哪种观点是坏。优秀的射手可以把箭直射靶心，是一种勇士，他付出了你难以想象的艰辛，；平凡的射手射出很多箭总有一个到靶心，也是一种勇士，他敢于去经历尝试后再选择最好。还有一种智慧的射手，他在箭射出后，到箭插入的地方画一个圆心。他们都完成了最终的快乐，到了终点。我们都在羡慕第一种，那是比尔盖茨生来就是为代码而活的优秀，我们多数人都挣扎在第二种，做很多努力达到公认的正确，却忘记了可以做第三种：无论你过上了怎样的生活，都可以调整自己的观点，接纳自己的生活，并找到理由支持自己的生活。</p>
<p>本来就没有对错好坏，只是不同的人生道路。</p>
<p>也放下对自己那么高的要求。我发现了我还有一个特别高的要求：当我选择，我就要选出一生要坚持的路。当我恋爱，我就要选择一生要陪伴的人。这是“恋爱就要结婚”的谬论，过高的要求。我很想这样，但是我也知道这不可能绝对做到。所以当我不断否定自己选择，不断徘徊于选择的时候，我会这么难过，因为我没有实现我“选择就要终生”的要求。</p>
<p>高要求的背后是对已有的彻底否认：看，徘徊了几年，还是在原点。但显然这是个伪命题，纵然我没有找到最终的出路，但我绝没有停滞到刚毕业时的傻气里。无论知识、经验、人际，我都有了一定的积累。并且，我从来没有离开过心理学。我只是不知道该用心理学来做什么。</p>
<p>想起了我曾经的一个朋友。她结婚，我没去。这是个曾经无数次向我呐喊迷茫和痛苦的姑娘：在大城市里挣扎，工作不定，感情不定，都频繁更换，人生陷入了低谷。那时候我很惭愧，不知道该怎么帮她。后来，她折腾够了，路渐渐清晰了，她说到了谷底才明白自己最想要的是什么。她回到了老家，当了中学教师，跟曾经的初恋结了婚。她结婚的时候我没敢去，我怕，我怕我看着她终于在无数迷茫后走出了一条路。我怕听她当面说出这些在QQ里说出的这些话：我结婚了，我们今年刚贷款买了房，准备明年再买个车，后年生个娃……</p>
<p>她从老家出来，又回到老家。跟初恋分手，几经轮换恋人，又跟初恋结婚。我不知道她走的这些路是弯路还是直路，是不是绕了一圈回去了，浪费了几年，比同村的姑娘落后了很多。但是她一定比那些毕业就结婚生子的同学们要更懂得珍惜，更不会迷茫。因为她有资本说：我见过外面，所以不再向往。</p>
<p>我还走在我迷茫的路上，我将继续迷茫。</p>
<p>至少在我还折腾得起的年纪，就使劲折腾吧。我允许自己去尝试，当我尘埃落定，我敢说：我折腾过，你有吗？我更可以在10年后跟他们说：你这些迷茫，我在10年前就已经经历了。</p>
<p>因为迷茫，所以更坚定。这或许就是所谓的势能，迷茫得越久，沉淀的就越多，当真正选择来的时候，你就会更坚定。你要做的只是：允许当下所发生的任何生活，如果你不喜欢，你可以坚持或者放弃，这都很好。不必生活着一种，然后又向往另外一种。</p>
<p>因为，接纳生活以它的方式呈现给你。弯路里不仅有风景，更可能是被忽视的近路。</p>
<p>何况，你还可能在路上收获另外的风景。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我的人生一度陷入迷茫，不知道何去何从。当我没有选择的时候，又陷入了挫败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于工作，我不知道该去哪个城市，不知道该从事何种工作，不知道该选择哪种形式。我想去云贵地区当个普通的老师，过着悠闲的生活，接待着四方的来客；我想做个专职的作家，把我见到的每个故事都用文字记录；我想留在大北京创业，无悔次青春，证明下自己；我想进入一个大单位，工作稳定，积攒点钱；我想老老实实当个心理咨询师，救人与苦海；我想去考个中国哲学的学位，传播国学；我想去把心理用到家庭教育，投身于中国的父母教育；我想做的那么多，可是，我不知道哪条路才是对的……&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="迷茫" scheme="http://yoursite/year/month/day/your-post-name/tags/%E8%BF%B7%E8%8C%AB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>迷茫</title>
    <link href="http://yoursite/year/month/day/your-post-name/%E8%BF%B7%E8%8C%AB/"/>
    <id>http://yoursite/year/month/day/your-post-name/迷茫/</id>
    <published>2017-01-05T12:26:23.000Z</published>
    <updated>2017-01-05T12:46:41.877Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="从马斯洛需求看什么才是你最想做的"><a href="#从马斯洛需求看什么才是你最想做的" class="headerlink" title="从马斯洛需求看什么才是你最想做的"></a>从马斯洛需求看什么才是你最想做的</h3><p>我主张人应该跟随自己的内心，去做自己真正喜欢做的事情。而不是为了生存，做着一份工作，明明不开心，却又无可奈何。或者忧三虑四，不知所向。当我这么说，并不是要清高到不顾社会与家人的责任狂热与自己所爱，我始终觉得，其实做一件真正喜欢做的事情，不仅可以让自己快乐、自由，让自己有所价值感，更能轻松获得财富，解决好生存和责任问题。因为你真正想做的一件事情，你必然能做好。<br><strong>于是很多人会说这个问题：我不知道自己想要的是什么。</strong><br><a id="more"></a><br>有时候我会觉得这是中国教育的悲哀，我们的教育培养了一大批优秀的人才，他们能把事情做的非常好，但是却不知道为什么要做这件事。当他们干事情的时候，充满了智慧，但是干完了后却陷入深深的空虚。他们不知道自己要的是什么，于是只能用更努力工作、交际、看电影来打发时间，逃避内心真正的自己。继而继续麻木。直到很多年后物质富裕、生活小康后又一次将一度被压抑的问题推上了风口浪尖：人活着到底为了什么。</p>
<h3 id="做真实的自己，做自己想做的事，实现自己的兴趣，创造价值。不为功名利禄，只为求得心安。"><a href="#做真实的自己，做自己想做的事，实现自己的兴趣，创造价值。不为功名利禄，只为求得心安。" class="headerlink" title="做真实的自己，做自己想做的事，实现自己的兴趣，创造价值。不为功名利禄，只为求得心安。"></a>做真实的自己，做自己想做的事，实现自己的兴趣，创造价值。不为功名利禄，只为求得心安。</h3><p>我也曾经很没安全感过，做了一份稳定的工作，为了那份看起来很好的薪水。但是我不快乐，也不甘心。如果让我追随主流的这份工作，我会为一生而感到缺憾。于是我辞职了。我辞职的时候无比困惑、迷茫和焦虑，未来在哪，全然无知。想做什么和能做什么都不知道。</p>
<p>但是事实并没有我想的那么痛苦和焦虑。我只是在家看看书，上上网，见见朋友。然后不可思议的事发生了：很久前一起上课的同学邀请我去他的城市讲课，研究生时的导师突然找我给他做一份市场营销书，读书时候认识的一个朋友突然跟我说驻扎北京了想做些公益问我有没有兴趣，陆续有人通过各种渠道找到我问心理咨询怎么收费，好朋友突然说有个政府单位需要每周2天的心理咨询好机会不想流外人田……</p>
<p>于是我很忙，而且乐此不彼。好些我感兴趣的事都来了，而且我不需要为任何人负责，我只属于我自己，我只选择我最想去干的那几件事去做。</p>
<p>我依然没有确定未来会怎么样。但是我坚信着按当下的状态走下去，我会走出自己的路。只是因为心安。</p>
<p>当我出去讲课的时候，很多人在表达一种羡慕之情，对我的生活状态充满了向往：自由、做我所爱、不焦虑且陶醉。</p>
<p>于是我问他们，为什么你不去做呢？我得到的答案是：1.不知道自己要什么。2.不敢，年纪大了，考虑的太多。</p>
<h3 id="怎样才能找到自己真正想做的事。"><a href="#怎样才能找到自己真正想做的事。" class="headerlink" title="怎样才能找到自己真正想做的事。"></a>怎样才能找到自己真正想做的事。</h3><p>其实人生来就知道自己想要的是什么，只是人渐渐被教育灌输了那是“不正当”的事情，是不能当成主业的。例如有的人对美食或饼干充满了兴趣，有的人对音乐或艺术充满了兴趣，有的人只是对收藏充满了兴趣。但是多年的教育告诉他们，这些当成业余爱好娱乐下就好了，不要当成工作去做。</p>
<p>因为他们的理念就是，当成主业去做的时候，就会有生存压力。这份压力会把你的激情给扼杀掉。</p>
<p>这是人类对于安全感的匮乏。总想占据了大量的金钱、地位、稳定才有安全感，总有了一份名正言顺大家眼里的正统的工作才有归属感。这时候即使做想做的事也有压力是本末倒置了，依然把工作定义为了赚钱和谋生，而不是创造。依然觉得有所产出才有安全感。可是真正的兴趣是你会想着怎么把它做好，而不是怎么赚到钱。虽然说你做好了就能赚到钱，但是赚钱只是一种结果，它不该成为目的。所以一份热爱的事业，必然是先满足自我价值感的，而不是满足安全感的。</p>
<h3 id="这也是人们即使知道自己想要什么，也不敢冒然去开始做的原因：安全感。"><a href="#这也是人们即使知道自己想要什么，也不敢冒然去开始做的原因：安全感。" class="headerlink" title="这也是人们即使知道自己想要什么，也不敢冒然去开始做的原因：安全感。"></a>这也是人们即使知道自己想要什么，也不敢冒然去开始做的原因：安全感。</h3><p>马斯洛谈的需求层次理论就是如此。人的需要从低到高依次为生理需要、安全与归属感需要、尊重与爱需要、自我价值实现的需要。马斯洛认为，当人满足了前面的需要后，后面的需要才可能被满足。</p>
<p>这就很好的解释了，为什么很多人在事业有成后反而开始追问人生的意义。因为他们做了很多工作来满足爱、归属、尊重、安全感的需要，这些都实现了的时候才让自我价值的需要浮现出来。</p>
<p>如果你是在为满足安全之类的需要而工作，可能10年，可能20年后，当你生活稳定的时候，你依然会去追问自我实现的问题，当金钱的刺激让你失去了兴趣，你依然会去问：我想做的到底是什么。</p>
<p>那么为什么不现在就去考虑这个问题。找到能够实现自我价值的东西，并且去为之奋斗。于是我把马斯洛的需求理论倒过来做了一个假设：当人们去为自己的自我价值去奋斗的时候，他就可以做的很开心、很陶醉，也就做出了成就，满足了爱与尊重的需要，也满足了安全与归属的需要。那么你的一生，必然是容易成功的，且是走捷径的。</p>
<p>只是找到这个能让你实现自我价值感的事情是件看起来困难的事。即找到你的所最爱的事业。</p>
<p>我说的是看起来困难。因为实际上并不困难。困难的是你没有决定去找，是你不去找，而不是找不到。</p>
<p>我有一个大胆的经过实践的方法：辞职，或者停下来，什么都不做。你内心就会自动冒出来它想要什么。而不必你去寻找。内心所真正想做的事情和钱是一样的，当你不去找的时候，它就会来找你。</p>
<p>这个过程就是：不要再担心自己的生理需要问题，你即使1年什么都不做都不会饿死。然后放下对于安全感和归属感的焦虑，即使你什么都不做，不代表你就不能生存了。尊重与爱也是如此，什么都不做，不代表你就会被人看不起。</p>
<p>我发现很多人不敢辞职或不敢停下来的根本原因就是焦虑。怕自己不工作了受不了。受不了的大抵只有一个：不工作，会觉得自己没有用，会担心未来，会没有钱赚而焦虑。这就是安全感，使用了“糟糕至极”的非理性信念抽走了自己的安全感。</p>
<h3 id="其实你没你想的那么糟。停下是为了更好的开始。"><a href="#其实你没你想的那么糟。停下是为了更好的开始。" class="headerlink" title="其实你没你想的那么糟。停下是为了更好的开始。"></a>其实你没你想的那么糟。停下是为了更好的开始。</h3><p>停下来，什么都不做，你就有时间了。当你从焦虑中解放了自己，给了自己足够的时间、精力，不再被工作与生活拖着走，你真正做回自己的主人，你不需要刻意做什么，当你有精力的时候，你自动就会找事做。然后放弃，然后再找事做。当你发现有件事你愿意为它付出很多精力并乐此不疲的时候，那么这个事就是你想做的了。</p>
<p>不要说停下来后你肯定会无穷的看电视或睡觉，当你知道你的时间足够多的时候，当你放下对时间的焦虑感的时候，你那会发现这些都不是你想要的。也不要说你时间足够多的时候，你最理想的状态就是什么工作都不做，在家吃喝玩乐。人都有自我实现的潜能，向上是一个本能。当你满足了安全感和归属感的时候，你想不向上，想不去做自己想做的事，都很困难。</p>
<p>无数人证明了这一点。某年少姑娘嫁入豪门吃喝不愁不能工作，会陷入无比恐慌。某人工作了一辈子看见天使说想去天堂，不想工作。于是天使带他去了一个地方，这里除了工作外什么都有。于是该人享尽了三天三夜的福：有人服侍、有人供吃、花不完的钱。但是3天后，该人说想做点事。天使说：没事可做。6天后，该人终于歇斯底里：如果没有事做，这和地狱有什么区别。天使答：你以为这里是天堂吗？这就是地狱。</p>
<p>上帝的意思是，一个人如果在足够的关于金钱和时间的安全感里不能工作，对他来说就是地狱。</p>
<p>人很难主动找到自己想做的事是什么，但是可以通过什么都不做来发现。据说迪斯尼乐园在修建的时候，众多工程师在争论从大门进入乐园的草坪上该如何铺路最美观，众说纷纭。一个获奖的设计师是这样来设计这条路的：不设路，全是草坪。这样游客不得不从草坪上走过，而路会渐渐被自己踩出来。人们自己踩出路的地方铺上路，这必然就是最合适的路。</p>
<p>对于寻求真正想做的事也是如此。</p>
<p>现在你有了一个方法。如果你还是想去问什么才是你真正想要的。我的建议就是：看看你现在不喜欢的工作是怎么满足了你的安全感和归属感，让你觉得失去它的时候就失去了安全与归属。</p>
<p>这就是两座大山的问题。你从事一份工作像是爬山了一座山，这座山只能满足到你安全、归属、尊重的需要上，你被满足了就会迷茫：人到底想要什么。渴望着满足下个层次的需要：自我实现。但是这座山的顶点就是如此，它难以实现你的自我价值。而远方，有另外一座山比这个更高。你如果要爬那座山，就意味着要从这个山上下来，退回到连安全感都没有满足的地步里。</p>
<p>心理咨询的目的，就是给你助力。怎么从另外的渠道里夯实安全感，而不是只从工作里得到。然后你就可以更轻松的找到自己的最爱。</p>
<p>当然，你也可以干一行，爱一行。从你正在做的事情里点燃自己。只是我觉得这，比爱一行干一行还难。</p>
<h3 id="最后我想补充的是，当你沉浸于一件自己热爱的事业后。你会发现，马斯洛所补充的超越自我就是：你和事情融为了一体，你就是事，事就是你。自我超越的需求是马斯洛需求层次理论的一个模棱两可的论点，是高级的自我实现。"><a href="#最后我想补充的是，当你沉浸于一件自己热爱的事业后。你会发现，马斯洛所补充的超越自我就是：你和事情融为了一体，你就是事，事就是你。自我超越的需求是马斯洛需求层次理论的一个模棱两可的论点，是高级的自我实现。" class="headerlink" title="最后我想补充的是，当你沉浸于一件自己热爱的事业后。你会发现，马斯洛所补充的超越自我就是：你和事情融为了一体，你就是事，事就是你。自我超越的需求是马斯洛需求层次理论的一个模棱两可的论点，是高级的自我实现。"></a>最后我想补充的是，当你沉浸于一件自己热爱的事业后。你会发现，马斯洛所补充的超越自我就是：你和事情融为了一体，你就是事，事就是你。自我超越的需求是马斯洛需求层次理论的一个模棱两可的论点，是高级的自我实现。</h3>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h3 id=&quot;从马斯洛需求看什么才是你最想做的&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#从马斯洛需求看什么才是你最想做的&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;从马斯洛需求看什么才是你最想做的&quot;&gt;&lt;/a&gt;从马斯洛需求看什么才是你最想做的&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;我主张人应该跟随自己的内心，去做自己真正喜欢做的事情。而不是为了生存，做着一份工作，明明不开心，却又无可奈何。或者忧三虑四，不知所向。当我这么说，并不是要清高到不顾社会与家人的责任狂热与自己所爱，我始终觉得，其实做一件真正喜欢做的事情，不仅可以让自己快乐、自由，让自己有所价值感，更能轻松获得财富，解决好生存和责任问题。因为你真正想做的一件事情，你必然能做好。&lt;br&gt;&lt;strong&gt;于是很多人会说这个问题：我不知道自己想要的是什么。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="心理学" scheme="http://yoursite/year/month/day/your-post-name/tags/%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我们为什么要读书</title>
    <link href="http://yoursite/year/month/day/your-post-name/%E8%BF%99%E6%98%AF%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AF%87%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    <id>http://yoursite/year/month/day/your-post-name/这是第二篇文章/</id>
    <published>2017-01-03T12:26:52.000Z</published>
    <updated>2017-01-09T03:28:09.388Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="书的诠释"><a href="#书的诠释" class="headerlink" title="书的诠释"></a>书的诠释</h3><p>读书究竟有什么用呢？也许读书就是为了学习成绩好，学习成绩好就能上好学校，好学校出来就会有好工作，有了好的工作了才能开始一段好的人生。这样想虽然太狭隘，但是足够直白。可是有的人一出生就含着金汤勺，那读书对他又有什么用呢？我们为甚么要读书哪？<br><a id="more"></a><br>人活着，不是灯红酒绿，不是纸醉金迷。他需要知天命，明事理。或许书中从来没有颜如玉，也永远找不到黄金屋。但是，读书可以教会我们如何选择，可以让我们知道怎样才能活的有意义。<br><strong>书是什么，书是智者对知识的积累，是先人对人生的总结。</strong>三藏西行，鉴真东渡，千里取经难道不值一读吗？布鲁诺为了证明地球不是宇宙的核心被烧死在鲜花广场，司马迁忍受宫刑，苟延残喘只为完成史记，有多少书沾染了太多的血与泪，有什么理由去拒绝掀开那一页一页。倔强的老人海明威，将他的一生融入老人与海，告诉我们人可以被毁灭却不能被打败。加西亚的百年孤独更是向我们诠释了短短百年的沧海桑田，人的一生原来那么短暂，那么的微不足道。你对你拥有的珍惜过吗？你抱怨过吗？如果你知道海伦凯勒，那你一定读过假如给我三天光明。既然已经拥有了那么多，为何感觉不到，触摸老树的那被风雨雕刻的痕迹感受岁月的流淌，它用年轮谱写着一生。而你，只要愿意，随时可以去读。有一天你会老去，你会发现你自己也会变成了一本书，或跌宕起伏或朴实无华，而后人，等着去读。<br><strong>百度百科上是这样解释读书的：</strong> <em>读书是指获取他人已预备好的符号、文字并加以辨认、理解、分析的过程，有时还伴随着朗读、鉴赏、记忆等行为。这些符号最常见的是语言文字，其他还有音符、密码、图表等也在此列；一般获取过程使用眼睛观看，也包括盲人用触觉来识别凸字等其他获取方式。</em></p>
<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div><div class="line">3</div><div class="line">4</div><div class="line">5</div><div class="line">6</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line"><span class="string">"读书是通往梦想的一个途径，读一本好书，让我们得以明净如水，开阔视野，丰富阅历，益于人生。"</span></div><div class="line"><span class="string">"读书可以提升个人的修养，修养是长期积累而成的，读书并不需要有很明确的目的。"</span></div><div class="line"><span class="string">"我们已经具备自我学习和自我发展的能力，要对读书重视，观念的转变很重要。"</span></div><div class="line"><span class="string">"人一生就是一条路，在这条路上的跋涉痕迹成为我们每个人一生唯一的轨迹，此路不可能走第二次."</span></div><div class="line"><span class="string">"而在人生的道路上，我们所见的风景是有限的。"</span></div><div class="line"><span class="string">"书籍就是望远镜，书籍就是一盏明灯，让我们看得更远、更清晰。"</span></div></pre></td></tr></table></figure>
<h3 id="名言"><a href="#名言" class="headerlink" title="名言"></a>名言</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div><div class="line">3</div><div class="line">4</div><div class="line">5</div><div class="line">6</div><div class="line">7</div><div class="line">8</div><div class="line">9</div><div class="line">10</div><div class="line">11</div><div class="line">12</div><div class="line">13</div><div class="line">14</div><div class="line">15</div><div class="line">16</div><div class="line">17</div><div class="line">18</div><div class="line">19</div><div class="line">20</div><div class="line">21</div><div class="line">22</div><div class="line">23</div><div class="line">24</div><div class="line">25</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">读书破万卷，下笔如有神。--杜甫</div><div class="line">书是人类进步的阶梯。--高尔基</div><div class="line">医者不医愚。--鲁迅</div><div class="line">书犹药也，善读之可以医愚。--刘向</div><div class="line">读书好，好读书，读好书。--冰心</div><div class="line">读书不是证实人有多聪明，而是成就人有多智慧。--叶千华</div><div class="line">劳动是知识的源泉;知识是生活的指南。</div><div class="line">书籍备而不读如废纸。(英国谚语)</div><div class="line">不实心不成事，不虚心不知事。不自是者博闻，不自满者受益。</div><div class="line">读万卷书行万里路，怀报国志作孺子牛。</div><div class="line">知识贮藏在谦虚的大海中。(朝鲜谚语)</div><div class="line">手指有长有短，知识有高有低。学无前后，达者为师。</div><div class="line">边学边问，才有学问。若要精，人前听。</div><div class="line">读书是做人的根本，它可成就礼贤之士、诚信之客和德善之人。--叶千华</div><div class="line">汗水和丰收是忠实的伙伴，勤学和知识是一对最美丽的情侣。</div><div class="line">心坚石也穿。好记性不如烂笔头。勤勉是成功之母。</div><div class="line">读书不知义，等于嚼树皮。</div><div class="line">吃饭不嚼不知味，读书不想不知意。</div><div class="line">读书不想，隔靴挠痒。</div><div class="line">温故而知新。</div><div class="line">闭眼怎看三春井，出水才看两腿泥。</div><div class="line">书到用时方恨少，事非经过不知难。</div><div class="line">有的书只要读其中一部分，有的书只需读梗概，而对于少数好书，则要精读，细读，反复读。(培根)</div><div class="line">莫等闲，白了少年头，空悲切!--岳飞</div><div class="line">黑发不知勤学早，白首方悔读书迟。--颜真卿</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>读书可以使人更充实、丰富，有知识，使思想训练，境界提升。<br>阅读面一定要广，要不断扩大。保持一生的阅读习惯。不断进步，终生学习。大学毕业后仍要学习。一生中都要不断丰富自己。人是要提高境界的，而人的境界是无止境的。人生应有意义，有价值。要学会自主学习。读书和没读书肯定是不一样的，境界会不同。，书犹药也，善读之可以医愚。<br>“富家不用买良田，书中自有千钟粟;安居不用架高堂，书中自有黄金屋; 出门莫恨无人随，书中车马多如簇;娶妻莫恨无良媒，书中自有颜如玉;男儿若遂平生志。六经勤向窗前读。”– 赵恒</p>
<p><img src="http://ojgqaw3ls.bkt.clouddn.com/1.JPEG" style="width: 200px;height: 200px"></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h3 id=&quot;书的诠释&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#书的诠释&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;书的诠释&quot;&gt;&lt;/a&gt;书的诠释&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;读书究竟有什么用呢？也许读书就是为了学习成绩好，学习成绩好就能上好学校，好学校出来就会有好工作，有了好的工作了才能开始一段好的人生。这样想虽然太狭隘，但是足够直白。可是有的人一出生就含着金汤勺，那读书对他又有什么用呢？我们为甚么要读书哪？&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="读书" scheme="http://yoursite/year/month/day/your-post-name/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>HEXO命令和常用方法</title>
    <link href="http://yoursite/year/month/day/your-post-name/HEXO%E5%91%BD%E4%BB%A4%E5%92%8C%E5%B8%B8%E7%94%A8%E6%96%B9%E6%B3%95/"/>
    <id>http://yoursite/year/month/day/your-post-name/HEXO命令和常用方法/</id>
    <published>2016-12-15T03:48:13.000Z</published>
    <updated>2016-12-16T02:57:10.649Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="什么是Markdown"><a href="#什么是Markdown" class="headerlink" title="什么是Markdown?"></a>什么是Markdown?</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div><div class="line">3</div><div class="line">4</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line"><span class="comment"># Markdown是一个将文本转化为HTML的工具。</span></div><div class="line"><span class="comment"># 简单来说，Markdown是一个兼顾可读性与易用性的轻量级标记体系。</span></div><div class="line"><span class="comment"># Markdown并不追求大而全，它只关心HTML里最常用的几个标记。</span></div><div class="line"><span class="comment"># 对于一些不常用的标记它允许直接将HTML标记插入文本。</span></div></pre></td></tr></table></figure>
<a id="more"></a>
<h3 id="创建一篇新文章："><a href="#创建一篇新文章：" class="headerlink" title="创建一篇新文章："></a>创建一篇新文章：</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo new <span class="string">"文章名"</span></div></pre></td></tr></table></figure>
<h3 id="强调："><a href="#强调：" class="headerlink" title="强调："></a>强调：</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ 星号（*）与下划线（_）都可以，单是斜体，双是粗体，符号可跨行，符号可加空格。</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>实例：<br>单星号 = <em>斜体</em><br>单下划线 = <em>斜体</em><br>双星号 = <strong>加粗</strong><br>双下划线 = <strong>加粗</strong></p>
<h3 id="无序列表"><a href="#无序列表" class="headerlink" title="无序列表:"></a>无序列表:</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ 无序列表使用*、+或-后面加上空格来表示。</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>实例：</p>
<ul>
<li>新闻1</li>
<li>新闻2</li>
<li>新闻3</li>
</ul>
<h3 id="有序列表"><a href="#有序列表" class="headerlink" title="有序列表:"></a>有序列表:</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ 数字 + . + 空格,数字不能省略但可无序，点号之后的空格不能少。</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>实例：</p>
<ol>
<li>新闻1</li>
<li>新闻2</li>
<li>新闻3</li>
</ol>
<h3 id="超链接："><a href="#超链接：" class="headerlink" title="超链接："></a>超链接：</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ 文字链接：[文字](url <span class="string">"可选的title"</span>)</div><div class="line">$ 图片链接：[图片名称](图片路径)</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>实例：<br>文字链接：<a href="http://www.zhangdii.cn/" target="_blank" rel="external">博客首页</a><br>图片链接: <a href="../img/bg.jpg">背景图</a></p>
<h3 id="一些转义符："><a href="#一些转义符：" class="headerlink" title="一些转义符："></a>一些转义符：</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div><div class="line">3</div><div class="line">4</div><div class="line">5</div><div class="line">6</div><div class="line">7</div><div class="line">8</div><div class="line">9</div><div class="line">10</div><div class="line">11</div><div class="line">12</div><div class="line">13</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line"><span class="comment"># Markdown中的转义字符为\，转义的有：</span></div><div class="line">\\ 反斜杠</div><div class="line">\` 反引号</div><div class="line">\* 星号</div><div class="line">\_ 下划线</div><div class="line">\&#123;\&#125; 大括号</div><div class="line">\[\] 中括号</div><div class="line">\(\) 小括号</div><div class="line">\<span class="comment"># 井号</span></div><div class="line">\+ 加号</div><div class="line">\- 减号</div><div class="line">\. 英文句号</div><div class="line">\! 感叹号</div></pre></td></tr></table></figure>
<h3 id="插入音乐："><a href="#插入音乐：" class="headerlink" title="插入音乐："></a>插入音乐：</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ 搜索网易云音乐，里面有生成外链接播放器，点进去复制代码直接粘贴到文章相应的位置。</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>实例：&lt;龙猫背景音乐&gt;</p>
<h3 id=""><a href="#" class="headerlink" title=""></a><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=4879345&auto=1&height=66"></iframe></h3>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h3 id=&quot;什么是Markdown&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#什么是Markdown&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;什么是Markdown?&quot;&gt;&lt;/a&gt;什么是Markdown?&lt;/h3&gt;&lt;figure class=&quot;highlight bash&quot;&gt;&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;gutter&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;div class=&quot;line&quot;&gt;1&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;line&quot;&gt;2&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;line&quot;&gt;3&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;line&quot;&gt;4&lt;/div&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;code&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;div class=&quot;line&quot;&gt;&lt;span class=&quot;comment&quot;&gt;# Markdown是一个将文本转化为HTML的工具。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;line&quot;&gt;&lt;span class=&quot;comment&quot;&gt;# 简单来说，Markdown是一个兼顾可读性与易用性的轻量级标记体系。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;line&quot;&gt;&lt;span class=&quot;comment&quot;&gt;# Markdown并不追求大而全，它只关心HTML里最常用的几个标记。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&quot;line&quot;&gt;&lt;span class=&quot;comment&quot;&gt;# 对于一些不常用的标记它允许直接将HTML标记插入文本。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/figure&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="markdown 简明语法" scheme="http://yoursite/year/month/day/your-post-name/tags/markdown-%E7%AE%80%E6%98%8E%E8%AF%AD%E6%B3%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="http://yoursite/year/month/day/your-post-name/hello-world/"/>
    <id>http://yoursite/year/month/day/your-post-name/hello-world/</id>
    <published>2016-11-23T06:23:21.480Z</published>
    <updated>2016-12-14T12:39:31.576Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/" target="_blank" rel="external">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/" target="_blank" rel="external">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html" target="_blank" rel="external">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues" target="_blank" rel="external">GitHub</a>.<br><a id="more"></a></p>
<h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo new <span class="string">"My New Post"</span></div></pre></td></tr></table></figure>
<p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html" target="_blank" rel="external">Writing</a></p>
<h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo server</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html" target="_blank" rel="external">Server</a></p>
<h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo generate</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html" target="_blank" rel="external">Generating</a></p>
<h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo deploy</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/deployment.html" target="_blank" rel="external">Deployment</a></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Welcome to &lt;a href=&quot;https://hexo.io/&quot;&gt;Hexo&lt;/a&gt;! This is your very first post. Check &lt;a href=&quot;https://hexo.io/docs/&quot;&gt;documentation&lt;/a&gt; for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in &lt;a href=&quot;https://hexo.io/docs/troubleshooting.html&quot;&gt;troubleshooting&lt;/a&gt; or you can ask me on &lt;a href=&quot;https://github.com/hexojs/hexo/issues&quot;&gt;GitHub&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
